{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_031204",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "청원 검암서원"
    },
    "text": "清原検岩書院 (청원 검암서원)\\n\n1694年（粛宗20）に建てられたのは、趙憲が主導し、韓一休、池汝海、申之益、弁尚会、宋国憲、申永植、李東享、朴文古、燕崔積を教授として迎えた書院でした。しかし、この書院は1871年（高宗8）に廃止され、その後の1958年に儒林という団体が再建しました。その時には申応泰が主導でした。現在残っている建物は、1958年に再建し、1960年に修繕され、1985年にはさらに補修が施されました。建物は正面が3間、側面が1間半で、重ね軒の形状をしています。内部には通幹両会房という部屋があり、その前には分合門が備えられ、さらに「忠孝祠」という扁額が掲げられています。庭の前には「黔岩書院」という扁額が掲げられた三門があり、周囲には塀が巡らされています。",
    "QA": [
        {
            "question": "清原検岩書院はいつ建てられましたか？",
            "answer": "1694年（粛宗20）に建てられました。"
        },
        {
            "question": "清原検岩書院は誰が主導して建てられましたか？",
            "answer": "趙憲が主導しました。"
        },
        {
            "question": "清原検岩書院は何のために建てられましたか？",
            "answer": "儒学の教育のために建てられました。"
        },
        {
            "question": "清原検岩書院にはどのような人々が教授として迎えられましたか？",
            "answer": "韓一休、池汝海、申之益、弁尚会、宋国憲、申永植、李東享、朴文古、燕崔積が教授として迎えられました。"
        },
        {
            "question": "清原検岩書院はいつ廃止されましたか？",
            "answer": "1871年（高宗8）に廃止されました。"
        },
        {
            "question": "清原検岩書院はいつ再建されましたか？",
            "answer": "1958年に再建されました。"
        },
        {
            "question": "清原検岩書院は誰が主導して再建されましたか？",
            "answer": "申応泰が主導しました。"
        },
        {
            "question": "清原検岩書院の建物はどのような形状ですか？",
            "answer": "正面が3間、側面が1間半で、重ね軒の形状をしています。"
        },
        {
            "question": "清原検岩書院の内部にはどのような部屋がありますか？",
            "answer": "通幹両会房という部屋があります。"
        },
        {
            "question": "清原検岩書院の前には何が備えられていますか？",
            "answer": "分合門が備えられています。"
        },
        {
            "question": "清原検岩書院の庭の前にはどのような扁額が掲げられていますか？",
            "answer": "「黔岩書院」という扁額が掲げられています。"
        },
        {
            "question": "清原検岩書院の周囲には何が巡らされていますか？",
            "answer": "塀が巡らされています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 250,
        "QA": 365
    }
}